.. _introducing_zephyr:

Zephyr 简介
##################


Zephyr 是一个内存占用极低的内核，它主要设计用于资源受限的系统：从简单的嵌入式环境传感器、LED 可穿戴设备，到复杂的智能手表、IoT 无线网关。

Zephyr 在被设计时就支持多架构，包括 ARM Cortex-M，Intel x86，ARC，NIOS II 和 RISC V。您可以在 :ref:`这里 <board>` 查看 Zephyr 所支持的所有开发板。


许可
*********

Zephyr 项目及其内核遵循 Apache License, version 2.0。

特性
***********************

与其它微型内核相比，Zephyr 内核有很多独特的优秀特性：

#. **单地址空间**。将应用程序相关的代码与内核结合在一起，创建一个在硬件上加载、运行的单一镜像。应用程序代码和内核代码运行在同一个共享地址空间。

#. **高度可配置**。应用程序 *只需要* 包含它们需要的功能。

#. **编译时定义资源**。所有系统资源都在编译时定义，以减小代码量、增强代码性能。

#. **最小错误检查**。提供最小化的运行时错误检查，以减小代码量、增强代码性能。提供一个可选的错误检查基础，以协助应用程序的开发和调试。

#. **广泛的服务**。提供了许多耳熟能详的服务:

   * *多线程服务*：为基于优先级的、非抢占式或抢占式的线程提供可选的时间片。

   * *中断服务*：在编译时注册中断处理函数。

   * *内存分配服务*：动态地分配和释放固定尺寸、可变尺寸的内存块。

   * *线程间同步服务*：包括二元信号量、计数信号量和互斥信号量。

   * *线程间数据传递服务*：包括基本消息队列、增强型消息队列和字节流。

   * *电源管理服务*：包括无滴答 CPU 空转和高级 CPU 空转。

基本术语和概念
******************************

参考 :ref:`glossary`
